公開陳詞 質疑校委缺充份理由

節錄

公開陳詞 質疑校委缺充份理由

香港大學

【本報訊】被香港大學即時解僱的港大法律學院副教授戴耀廷，首度公開向校委會和教委會的書面陳詞，指出解僱大學教員的「充份理由（good cause）」，應基於學術及專業判斷，認為港大校委會沒有理由不接納教委會不終止其教席的意見。中大社會學系前副教授陳健民認為，教委會裁定戴耀廷行為不當的理由已具爭議性，校委會再解僱戴，必須向公眾交代充份理由。

戴耀廷昨於網上披露三份文件，包括其向校委會及教委會提交的書面陳詞，其。。。。。。。。。

張翔曾撤回一項指控

相關新聞：陳健民：剝奪終身教席損聲譽

教委會最終認為戴雖有「行為不當」，但沒有充份因由終止其教席。戴耀廷提交予校委會的書面陳詞則較簡短，只有10頁，強調構成解僱大學教學人員的「充份因由」應基於學術及專業判斷，而教委會作為主要的學術權力機關，校委會沒有理由不接納教委會的意見。而戴的「行為不當」不涉及不誠實、貪婪、憤怒、金錢回報和貪污等，僅以和平及非暴力手段爭取普選，亦未有利用教學崗位宣揚政治理念。

文件亦披露了事件的部份細節，負責戴耀廷個案的「探討充份解僱理由委。。。。。。。。。

陳健民認為，教委會指戴行為不當的理由已具爭議性，質疑校委會解僱。。。。。。。。。